基金老闆擬海外建香港城 首選愛爾蘭 正與官員洽商

經典電腦遊戲SimCity中，玩家可由零開始規劃一個城市，有香港人計劃將這遊戲成真，往海外建香港城。面對香港今日的困局，移民離開香港，是不少中產的選擇。而早已上岸的房地產基金老闆高廣垣（Ivan），有更積極的做法，他聯合一班專業人士，發起海外建SimCity計劃，帶香港人集體移民。目前已經與愛爾蘭的官員溝通當中，事關當地對金融專才有需求，「按香港軟實力、文化基礎，建立一個國際性，有民主、自由的城市。」

記者：孫樂祈
相關新聞：需各行業人才 首要願做開荒牛

幾年前未有社會運動之前，高廣垣已開始構思，從海外覓地建立一個新城市解決香港的土地問題，「我計過數，香港人均居住面積只有140呎，如果要加到280呎，要增加一成幾地，好難做到。本身SimCity係畀一班嬰兒潮的人去住。」但由於當時未知香港人的反應，故未有付諸實行。

第二個目標在亞洲

面對目前香港的亂局，這想法再度萌芽。數月前他已聯合一班投資者、城市發展、法律等界別的專才，於全球數個國家建SimCity，目前可透露的是，他與團隊已於數月前接觸愛爾蘭的官員，「我哋希望全球有幾個SimCity，第一個在愛爾蘭，希望面積10至20平方公里，容納20萬人；第二個在亞洲的發展中國家，因為地理上近香港，文化都相近一點，所以規模會更大，100至200平方公里，容納50至100萬人，不過仲係好初步，所以未能透露邊個國家。」

選地愛爾蘭，其中一個原因是當地對金融專才有需求。若英國脫歐，於英國的金融企業無法如常為歐盟客戶服務，新據點就可能會是愛爾蘭或法蘭克福。今年9月，愛爾蘭央行副行長已批准100間金融機構在當地成立。Ivan指愛爾蘭資產管理資格與香港互認，而脫歐後愛爾蘭在金融上有機會再分一杯羹，「近十年香港金融業職位都被內地人佔據，所以在那邊發展都好。」當地對創科亦相當重視，推出企業家移民計劃吸引人才。

Ivan指對愛爾蘭而言，香港可提供當地需求的人才；而對亞洲的發展中國家而言，香港則可引入先進的法律、金融系統、社會管理系統，「因為愛爾蘭法律成熟，我哋只需要一個管治權，有一個市長。在發展中國家，我哋就希望有自治權，可以引入基本法、整套行政系統。」

或向主權基金集資

目前最困難是籌集資金，因建城並非眾籌登報的小數目，他計劃向國際的主權基金、保險基金、退休基金埋手，「日後放租、賣樓、提供公共服務，都可以為基金提供合理、穩定回報。」反而對於中央的阻力，他並不太擔心，「愛爾蘭無亞洲國家同中國關係咁密切。而亞洲國家可能要衡量，我哋去發展對當地有咩貢獻。」而不少中國鄰國都並無向人民幣低頭，如印度、台灣、越南、菲律賓都因邊界、海域主權問題與中國有糾紛。

他指正式落實後，期望三至五年就能讓香港人分批入住。他理想的新城是如昔日華洋雜處、有生命力的香港，「一定強調民主、公眾參與、言論自由、宗教自由、政府透明度高。」

愛爾蘭好似要有 1400 萬港紙先可以投資移民

正啊喂！

搵誠哥啦

富可敵國

係愛爾蘭找地方, 唔係投資移民去愛爾蘭, 所以搬左去唔代表有歐盟藉.....
除非根本就是移民

最少投資 100 萬歐元
或捐贈 40 萬歐元

捐贈

入場費算平喇，而且冇移民監喎，一年一日咋

到時應該係香港國藉？

使乜出錢另外建新城區, 又整多個china town出嚟? 過10年會唔會又變温哥華多倫多藍屍等死天堂?

簡單方法係你俾班金融專材帶埋家人去愛爾蘭開工, 夠年份就入藉, 又或係俾第二公民資格(類似綠卡, 楓葉卡), 有就業交稅, 子女可以入讀當地學校, 享受國民社會保障

香港D有錢金融專材去到外國都要買樓住, 細路都要讀書, 即係=專材+投資移民2合一, 對英國, 愛爾蘭, 新加坡呢D主力金融業又係行普通法嘅國家係送錢又送人嘅荀盤嚟

咁而家唔係逐個家庭咁去申請專材投資移民, 而係用海外香港城集體咁去同當地傾deal, 咁先會同整個族群爭取最大利益及特殊地位, 仲可以買豬肉搭豬骨, 要對方收幾多個有錢專材, 就要額外收幾多個冇條件嘅香港年青人

呢條友紅底架？

成功可能性好低
要有大量資本先致需要專才
首先要大富豪進入先有得搞
或者本土其他行業積累大量資本
造成對金融服務既需求
你睇香港點形成今日既金融就知

同問想知係乜水，好似無講過係救後生定俾支那香港人

有無睇內文本身就寫咗愛爾蘭需要金融人才

過到去繼續炒樓 gogogo

藍黃唔知,但經濟上唔似奶共

愛爾蘭唔好
去新西蘭仲好

搞基金不如搞左香港主權基金先

提供後路俾中國人進攻

老實講 唔應該係起另一香港
英國果邊已經有倫敦
亦唔覺得新香港可以做返香港
香港宜家唯一用處就係比外資經香港入大陸
無呢個功能香港唔會做到中共春袋
所以新香港應該係一個民主國度 係可以自給自足既國家
產業都應該轉型
唔好再炒炒賣賣
以香港人智商專做學術科研都有可能發到圍

睇回覆跟本無人明人地想搞乜

推行動po啦

EU需要金融人才填補Brexit後倫敦在EU角色，所以係佢地有需求，香港人有即時供應
轉型要做，但唔係一朝一夕